[有圖有字] 曼谷6日5夜之旅

好少打遊記 請見諒

今次係由5月9玩到14號，襯記憶猶新記錄一下。
坐CX 八點機 前一晚仲要收十一點 無乜點瞓就出發

直接飛去到埗之後 馬上call Grab car去酒店
今次頭一晚係住河邊嘅酒店

AVANI Riverside Bangkok hotel

去到十二點未夠都比check in，唔知做乜upgrade咗做套房

即刻大嗌咗聲：屌你老母！好撚爽呀！

攤抖一輪之後就去一去佢個泳池浸吓打下卡

Infinity Pool

好少人感覺幾好 飲咗支象啤浸吓攤吓都hea咗個幾鐘，真係感受到喺香港無可能得到嘅嗰種放鬆

話明打卡位所以叫咗人幫我影相 都影得唔錯 不過唔po了

個月去曼谷 但係未plan行程 留名跟住玩
Btw grab係咪可以call完司機過黎比現金？

黎緊去布吉, 交通方面有無咩推薦?

係咪最好都係uber / grab?

用影子模仿術跟我玩吧
基本上全部都係收現金的～

應該最好都係Grab了

巴打走個時係咪都係坐grab去機場 塞唔塞車

Grab有無七人車提供？

利申：未用過Grab

推

有提供，六人車都有
call嘅時候可以簡返

有無食肆同spa推介

續～

浸完水打完卡開始肚餓 出發去Riverside附近的夜市Asiatique
俗稱摩天輪夜市？

我嘅酒店行五分鐘左右有接駁船到Bts Saphan Taksin站 之後要再駁多程船先到夜市

以前有得直達 可能無乜人流取消咗

去到都係求其食咗餐泰國嘢無乜特別，不過個廚師喺個開放式廚房，不斷煮到啲爐火搶到上自己人頭咁高 好似睇表演咁

之後周圍逛吓但覺得啲嘢唔係好啱，加上嗰晚有啲焗，焗到我頭痛 行咗無耐都走咗

回程時酒店接駁船奉上一條冰凍毛巾，馬上回魂！

不過其實佢唔夠毛巾，派到我已經得返最後一條

正皮俾狗狗icon

走嘅時候係中午一點左右 喺bts phrom phong站附近的大型商場call車
都有少少塞 但一上到highway就頗暢通無阻
其實車程都只不過係九個字多啲

樓主我鐘意你個名

泰國真係好𨶙正

巴打 成個trip 大約用左幾多錢？

洗費加酒店機票大約六千零

請支持哥基

Grap係香港下載 用咗香港電話 去到泰國要唔要再短訊確認泰國電話？

想問巴打坐Airaisa 定hkairline? 我打算6月尾去，但d機票既時間好西，靚d又貴好多 。同埋我係第一次去曼谷，係咪應該住近terminal 21 會方便d?

我坐CX 8點去 夜晚6點返香港 靚時間 二千元

我另一間酒店係住Siam附近，不過住近Terminal21都方便

咁巴打你6日洗費都用左好少錢咋喎，機票都2千

有兩餐痴咗屋企人食

有冇咩必食野介紹？

其實我地每日都食食食，又搭的士
只係泰國真係物價廉美～

利申 樓主女友

謝謝你幫手解答

如果你中意食甜品，特別係芒果糯米飯的話，
強烈推介After You Dessert Cafe～
佢哋嘅芒果糯米飯刨冰係一試難忘的

英文差會唔會好難溝通？同埋聽人講ubar 好似好過坐的士

要提提各位泰國已經無uber了，得返Grab
英文差唔會難溝通因為佢地更差
用極簡單嘅英文再自己配上泰文腔就一定ok

其實Grab有分Grab Taxi / Grab Car，即係的士同私家車嘅分別，不過啲的士基本上都好好坐同私家車無分別
喺app call嘅時候簡返就得㗎啦！

同問

我地就無試過呢個情況
但我相信係需要重新下載，因為Grab司機會打比你同你確定位置（八成機會），入咗香港電話的話應該就搵唔到你地了

去到係咪是但搵野食 定係一早plan 過去某間食？

留名

續～

其實沿住條河返酒店時，發覺唔少酒店都幾舊，覺得我呢間酒店真係好正 樓下仲有間七仔返房前可以買嘢飲買飛碟食

返房浸浴玩吓洗讚小鴨鴨
佢仲有提供浴鹽、一個薰衣草嘅波（即係掟入去會變泡），洗完白白舒舒服服瞓覺

順帶一提佢部電視內置好多電影，無嘢做都可以睇吓

本身連稅約一千，但間房本身無咁正，係無故被Upgrade了
住完覺得套房一級棒！

24號去，原本想book你嗰間酒店不過成＄1000一晚太貴啦

樓主係去完定係去緊？

大把選擇, 你想近邊

如果係曼谷6日5夜出精團我會追

瞓醒就進入全日的高潮：食早餐

選擇唔算好多，不過勝在乜都有啲 配合個落地玻璃好開揚，但食食吓有啲熱

最正都係有泰式船麵嗰類嘢食 總之一定食到好飽

旅行時便秘相信都困擾唔少人，女友推薦排洩三寶，包括：橙汁、乳酪及咖啡

我都勁中意義去曼谷

去完了 5月頭去的

住一晚都ok呀，其他日子住返平少少

除咗After You 全部都係是但
兩個都唔係plan地方食嘢嘅人 而且曼谷真係求其食都已經好不錯
特別係啲Food court 又乾淨又好食

我自己住21商場附近，天台有泳池，連埋稅好似28x, 不過3星 only

咩名？

我簡第2平果個房型
有得隨時取消

我揀左呢間Mode Sathorn Hotel

再續～～

食完早餐再上去天台游水 因為好快就要告別呢間咁正的酒店了

歡樂時光過得特別快，要同幸運的Upgrade講byebye！

依依不捨離開酒店，又係Call Grab搬去下一間位於Siam附近的酒店，喺正Bts National Stadium 站隔離的 Mercure bkk siam hotel ，約800元一晚包早餐

不過去到未check in得，擺低行李就出發去一早報咗名的Cooking class

去之前火拼時速喺Siam Paragon 的 After you cafe食咗個女朋友高度評價的芒果糯米飯刨冰

芒果刨冰甜甜哋，配上少少偏咸的椰汁中和，夏天食刨冰好爽！食食吓入面仲有糯米飯比你吔

滿足！！！！！！

第一次聽

我指糯米飯冰

留名 下個月都去泰國 兩日芭提雅 五日曼谷

之前住過Tenface hotel 都唔錯，300幾，房又大，不過泳池普通

今晚再更新～

續～

我哋其實一早喺香港上kkday報咗個Cooking class

Bangkok Silom Thai Cooking School

整嘅菜式包括：

酸辣蝦湯(TOM YUM GOONG)
泰式炒麵( PAD-THAI )
帕捻紅咖哩牛或帕捻紅咖哩雞( PHA –NEANG-NUEA )
綠咖哩醬料(NAM- PRIK –GEANG – KHEW-WAAN )
綠咖哩雞( GEANG - KHEW – WAAN – GAI )
芒果糯米( KHAW-NEAW – MAMUANG )

每人二百幾蚊，本身會帶埋你去街市買餸，但我哋遲咗直接喺學校等

計埋我哋兩個，共有8個人報名 包括4名韓國人、1個美國佬及1個印度女人

喺間冷氣房洗完手就會帶你去另一間房準備食材同聽佢講解。個導師好好笑，會同你交流

記得有一幕叫我哋切嘢，突然聽到chop chop聲，成班呆晒望住個印度女人，佢化身廚娘一樣，不禁想大嗌一聲：好刀法！

然後導師默默講咗句：it’s not a competition ,Relax~

我哋就慢慢切嘢了

煮嘢食時要喺條走廊煮，其實都幾熱

呢個冬蔭功係我食過覺得最啱自己口味嘅，唔太酸唔太咸，少少辣！

金邊粉

印度女人話好甜唔夠辣，美國人唔食得辣就話啱啱好

青咖哩配埋飯食，爽！

不過拎甜品時發現有少少蟻喺糯米飯隻碟，眼不見為淨

其實每煮完一味就會即刻食，食完又會再講解再煮。過程其實導師都講解咗唔少嘢，亦有好原始嘅示範，例如咖哩醬係點整、佢哋嘅羅望子醬汁係點整等

總括來說有嘢食、有嘢學、有嘢玩！我高度評價呢個活動！

完咗仲有本書比你

其實cooking class都玩到5點先完，之後返酒店攤抖吓又肚餓，酒店勝在近商場，除咗food court 外都仲有選擇。

試吓喺香港都無食過嘅Jamie

普普通通咁啦～無理由餐餐都泰國嘢先揀佢嚟試吓

第二日完～

酒店幾正

無啦啦被upgrade所以正咗唔少 不過住得一晚萬般不捨

lm

起身推一推

續～

Day 3！行程：鄭王廟 + 大皇宮

由位於Siam的酒店去，選擇咗搭Bts再轉一程船先去到，好似加埋都接近100泰銖

鄭王廟，又名黎明寺，主塔高達82米，這座主塔是泰國著名的建築，刻在了10泰銖的硬幣背面。（維基百科）

入場要買飛，每人50泰銖

入廟時見到貓一隻，睇落好食好住

佢只係會比你喺中間嗰層行，即係我影相嘅位，聽講圖中嘅梯級以前可以行埋上去 但我去嘅時候有欄封住咗

喺度影吓相行吓都差不多個幾鐘，由於遊人唔太多，所以都影到唔少靚相，亦都行得幾舒服！

之後就再搭船去下一個景點，大皇宮

呢間酒店叫咩名

好遠
搭shuttle boat 洗唔洗15分鐘?

可唔可以影你條女隻腳黎睇下？

AVANI Riverside Bangkok hotel

其實你quote嗰段就有

架船揸得好撚慢 去bts都要起碼10分鐘
不過住呢間時都唔預出去

我條腿收貨嗎？

no gay

Grab係咪去到機場買電話卡先用到 定香港買定電話卡？

仲有邊間自助餐好食

泰國號碼注冊先得 試過一次

去嗰邊機場買吧～都好方便

續～

離開鄭王廟，需要搭船過大皇宮，只係一個站但都要30泰銖

落船之後要穿過一個類似市場嘅嘢，基本上跟住人潮就去到大皇宮嘅入口

其實喺去之前已經參考過眾多嘅Blog同遊記，知道應該可以著拖鞋，但究竟要著長褲定短褲，就眾說紛紜。有人話女仔嗰種不及膝嘅短褲先唔得，有人話男仔著短褲係ok，當然亦都有人話係唔得啦

由於天氣酷熱，小弟都係著咗短褲，但一到入口就知瀨嘢

一個貌似訓導主任嘅阿姐把守住入口，對住每個旅客都猶如人肉Scanner一樣，聽住佢不斷咆哮：「NO SHORT PANTS!!!」 ，我就被禁止進入了

解決方法就係去入口對面買條100泰銖嘅象仔褲即場換

之後終於入得去了

唔駛喎，我係香港download 完activate 填香港電話收到sms 驗證，不過個apps 用香港IP load 唔到入去
變左要係泰國先set 到信用卡俾佢扣錢

其實係香港download 自己試下就得，grab 好好用
雖然酒店出面兜生意果d 成日怒啤

但個司機唔洗打黎comfirm咩

留名先

我用泰國電話卡所以有電話比佢打，如果唔係app內都可以用文字同司機溝通

曼谷大皇宮（泰語: พระบรมมหาราชวัง) 位於曼谷拍那空縣，從18世紀到20世紀，曾是暹羅王國的皇宮。也是泰國王室公定的居住地點，在所有的泰國王宮中有着重要的地位。

因為有重要地位，入場要500泰銖，貴鄭王廟勁多。

大皇宮大概比鄭王廟大五倍有多，但係遊人係更多！多到仆街！仲要勁多大陸團一車車咁入去！

真心行到燥燥哋底，所以都無留太耐。

其中一個位應該係參拜，所以要除鞋，入去逛咗逛

之後再行去近出口啲先少返啲人，影吓相就走人

總括嚟講鄭王廟>大皇宮，但咁近唔去埋又好浪費咁，所以大家可以自己恆量

謝謝你推post

住過河畔 玩渡假feel幾好 但想出市中心相當煩

無試過要電話
大部份連message 都無，個app會show 車牌，個app 話架車到左，你咪望下，之後上車就得，到左就落車

T21咪asok裡面囉

續～

離開大皇宮時，決定要call架Grab返酒店梳洗，因為真係行到好攰了，唔想再搭船再轉BTS

call咗架Grab諗住好易上車啦，點知咁啱得咁橋好似有啲塞，佢唔打算兜去我個出口，就cancel 咗

之後見街邊咁多的士，就諗住搵架計咪標嘅的士上，點知一上到去就知中伏。

我：Siam Paragon~Thank You
司機：You go shopping ?

心諗九唔搭八,我去嗰度關你咩事

我：YESYES
司機：How much you want to pay ?
我：Meter! Meter (指住佢車頭個咪標)
司機：No meter~

由於太熱唔想同佢拗，就同佢講話我會比150泰銖，點知佢即刻開天殺價話要收300泰銖，仲話因為周末會好塞呀乜乜柒柒要收多啲。

我就同佢講話Grab都係顯示130左右，我最多比200你，唔要就算我落車～之後佢就唉聲嘆氣話ok，但其實我先係受害者

不過計返搭成半小時都係50蚊港紙，其實除返係同搭船加BTS差唔多，所以喺泰國真係應該搭多啲的士，如果唔趕

去到Paragon買兩件cake返酒店攤抖吓

每件好似都比香港平1x元～

會唔會去動物園或者水族館之類

會去小動物園 即係little zoo cafe

跟住出發食間都已經好耐歷史嘅法國餐廳

C'est Bon

PG 01 อาคาร President Place Phloen Chit Rd, Lumphini, Pathum Wan, Bangkok 10330, Thailand
+66 2 656 1531

鄰近Bts站，喺正intercontinental隔離～

仲有啲無影到，埋單每人千幾泰銖，其實都幾抵食
呢間嘢印象中我十年前都去過，當年係人頭湧湧，勁多人～
隨著歲月洗禮，當晚都只係得三、四枱客，感覺冷清咗，不過就靜咗唔少，方便傾吓偈

法國餐廳好似好正

質素對得住價錢！不過真係都好舊了間嘢

Hotel Arte

我乜都唔知就就book左呢間
聽日去

想問下報local tour有冇咩途徑?
Klook, kkday, akhouse都睇過
book左個klook 想睇埋其他

Day4 JJ Market

只係Weekend先開的JJ Market 所以周六先去～朝早好似落過一陣雨，下午去到嗰時無我想像中咁熱！

不過都要食吓雪糕飲吓凍飲

好似好出名嘅椰子雪糕，可以加幾種配料咁，熱天食雪糕點都好食㗎啦

泰國嘅奶茶係甜到想嘔，我完全接受唔到，不過咖啡反而不錯！

JJ Market好大，除咗大街大巷之外，仲有得入去啲小巷，不過大街好似好行啲

去到泰國想剪髮可以試吓，不過一邊剪要一邊示眾，好搞笑

喺JJ Market發現呢間鋪，啲淨色Pocket tee質地好滑！200泰銖兩件，即係50港幣一件，正過u記 買得兩件好後悔

另外仲買多咗兩件tee 同一個Passport套！全部都唔貴又有質素，滿載而歸！

Hoso Tour / 星程旅遊？
兩個都可以喺Facebook睇睇～

即係幾錢件？

50蚊港幣一件

200豬唔是50港紙咩..

係 我應該無講錯呀

200b 2件 50蚊 1件？

屌打錯 200b 一件至啱
數學奇才

Day4 夜晚 火車夜市

由位於Siam的酒店去，要Bts 轉地鐵～車程約二十分鐘

拉差達火車夜市位於「MRT地鐵的泰國文化中心捷運站三號出口」旁，跟住人潮就對了。

由於已經行咗JJ Market，對夜市賣嘅嘢不太感興趣，嚟到喺想食嘢的

求其揀咗間食灰燒魚嘅坐低咗

不過不失！食完走咗去食最好食嘅街邊甜品泰式香蕉薄餅配Nutella

有三種味嘅皮：原味、竹灰及班蘭，原味都好好食

火車夜市好多酒吧，好多都幾好feel，食飽飲返杯！

坐喺上面望返落去都幾有風味

走之前唔夠喉，去返同一檔買香蕉薄餅，條友都認得我哋，仲笑得好親切 試埋班蘭味，本身以會啲醬會蓋過晒隻味，但係無

拜拜

去泰國入境時有冇話要有幾多錢係身

無理過 唔會咁易當你嚟打黑工啩

我個樣似

好鍾意食泰國d 坑渠水麵

樓主有冇賣甩女朋友去boomboom

真渠水？

船麵
d湯底黑色所以又叫坑渠水麵

梗係無

哦！我鍾意食個湯清啲嘅

怕唔怕熱

我可以肯定香港熱啲

啱啱先住完，無事

20000b / 相等值嘅外幣

其實的士肯by metre 係會平過grab

月頭去完
芭提雅個感覺舒服過曼谷好多

LM

係grab到成功call車 佢會比個車牌number你
可以係grab個apps到見到個司機到未同傾計 都有試過比司機打黎confirm
你租WiFi egg好似用唔到個apps

App會顯示已經幫你搵咗司機同佢大概幾耐會到
有啲情況司機係會打比你，例如到咗見唔到你

不過app本身有內置inbox功能，仲識得翻譯，
所以有咩事喺app打字交流應該都無問題

係啵！要用電話登記

主要都係玩水？

去左真理寺 卡通水上樂園
食海鮮 好多外國人
好有度假feel
係曼谷比唔到呢種感覺

call左好多次 見到個車牌number自己上車
比部手機佢望下就得

巴打曼谷過關洗唔洗打手指膜

喺香港activate咗個app，去到泰國仲洗唔洗activate多次？

想問可唔可以上到車先俾現金？

好奇物價同曼谷比係咪差唔多

可以呀～

黎緊都去曼谷 有無啲咩曼谷注意事項或者餐廳推介下

係 食野仲平過曼谷
留左3日芭提雅 5日曼谷
去完曼谷即刻後悔點解唔留多幾日係芭提雅

唔使啵

香港仲撚熱

Day 5

其實喺day4已經想揼骨，去咗間喺酒店附近嘅Lets relax，發現無得walkin 所以就Book咗Day5嘅12點去揼兩粒鐘，每人1000泰銖

去到首先比部Ipad你揀吓三個位置可以要求重點按摩，我就揀腰 然後都可以揀避開按乜，最後有個類似免責聲明嘅嘢要你tick 其實都少許不安，因為聽過人話揼骨揼到某啲位會移位

不過其實無咁恐怖，首先會幫你洗洗腳，然後我同女朋友就同一間房，會比你換一換佢預備嘅衫，都係闊身的。

然後就會幫你順住位置按摩，我哋做嘅係泰式按摩 其實都幾舒服，因為我嘅技師都好大力吓，有時佢聽到我不禁抽一口涼氣，都會問我係咪太大力

揼完其實成個人都幾醒神，因為最後按頭會比啲薄荷味嘅東西你索～最後比了100泰銖tips

然後享用芒果糯米飯同熱茶！

個泳池有幾深 成日想打卡但唔識游水

好似只係1.2 / 1.4 m，雙腳掂地見到個頭無難道

冬蔭功同香港口味係相差幾多?
金邊粉同香港既睇落都相差好多

Center Point

呢間嘢英國都收晒皮依家掛住個名周圍cap水

住喺條河隔離真係好好feel 之前去曼谷玩住文華又係河景朝早睇見成條河都係返工船另一番風味

芭提雅同曼谷兩回事。

六月尾去曼谷
咁岩有世界杯 ，各位巴絲知唔知邊到多酒吧睇波(唔係sky bar)

巴打識貨
呢間酒店好舒服
係出入無咁方便
同埋第一晚住半夜玩電話個陣無啦啦停電嚇死

巴打直接打去book 定上網買套餐？
好多都想做唔知點選好

Book完機票先醒起jjmarket週末先開 但我星期一到埗星期五走 想問下閒日係咪咩都冇

係

華欣定芭提雅好玩啲舒服啲

d狗icon令成個po生動好多

閒日好似係賣花

grab一次過可以call幾多部，如果用同一個電話號碼

26～29，一個去呀，住21商場附近
都係飲飲食食行市夜 夜晚睇波，應該唔去寺廟果類

見到相都好掛住
巴打去緊定啱啱去完？

我都係第一次住呢邊 真係好正

我都覺無乜特別

我覺得冬蔭功好味好多 係可以飲完再飲嘅味，唔會太酸太咸，可能我喺香港無飲過好嘢
金邊粉係差得多啲，比較甜啲，蛋有啲多 不過可能係我哋煮個份量少，但佢照比一隻蛋

年頭去完曼谷，睇見呢個post就好掛住T21 啲芒果糯米飯

After you 呢個好食

Miss 有無咁你地打圈炒 pai tai, 用刀榨 lemon 汁
幾年前我都學過呢間....

去完啦上個月既事
食完早餐即刻狗沖換衫上去曬太陽訓教
人生一大樂事

我食足5日上飛機前再買多2盒

去大城30B一大盒,好好食

我哋嗰個係肥仔阿Sir 佢教打圈，我隔離個韓妹起勢咁炒，飛晒出嚟

問一問巴打
來緊去泰國6日
諗住去曼谷同芭堤雅
有咩建議？
例如 有咩一定要玩同去

Thai massage試過真係返唔到轉頭
次次去泰國都會揾兩日走去按下
行完街啲酸痛都無哂

芭提雅 就可以join local tour 出海玩個啲
有兩個水上樂園都幾正

曼谷如果撞正星期六日可以去JJ Market都多野食同可以行下街

Thx

Bookmarked
8月尾去泰國

續Day5

Lets relax 之後就嚟到全日嘅重點，去Little zoo cafe！！搵我個名！

哥基屎忽！！！！

Little zoo有兩間，分別喺Siam同舊機場附近(本店)，由於後者比較多哥基，就狗衝了

喺酒店附近call咗Grab，係個女司機，本身佢睇咗個Map好耐都驚佢唔識路，經過幾條Highway半小時車程終於到，個司機成功車到我哋去目的地嗰吓，唔知做乜好興奮歡呼咗一吓 即刻覺得好開心！

入去前洗洗手！一入到去就見到哥基了

任渣任影！唔撚報警！

之後其中一隻哥基好痴我哋，自動後波倒車去我女友懷中，好正

就係佢！！

好cute

樓豬間酒店好正
我第一次去泰國西到仆街，勁多呀叉住，又殘舊

續Day5 Little zoo cafe

佢成間店有兩層，除咗大隻哥基，仲有一堆哥基仔 就喺二樓！

喺職員陪同下就可以不斷侵犯佢哋

之後仲可以去隔離房玩浣熊

不過隻嘢唔知發情定乜，聞咗我兩吓就不斷想咬我，影兩張相就閃

之後出返去坐低食嘢，佢有個冬蔭功意粉幾好味！食物都有一定質素！

隔咗陣成堆細狗突然一齊入睡，好彩兩點幾三點到，早嚟可以同佢哋玩咗陣

細嘅瞓咗又同啲大嘅玩吓，成日就係比哥基包圍

渣佢哋屎忽

去泰國點都要住返啲有一定質素嘅酒店，好嘆

去曼谷點都要住5星 分分鐘平過香港3星

最重要係酒店早餐同泳池

睇完樓上酒店
有少少後悔book左酒店式公寓
不過都有泳池既

再續Day5 Little zoo cafe

其實店內的哥基都非常平易近人，亦唔會亂吠亂咬！所以覺得間鋪應該養得佢哋好好！

不過圖中我摸緊嗰隻巨基，比一個疑似中國籍女人狂卒，仲要好大力起勢咁卒，搞到無乜情緒嘅巨基都發出「咕咕」聲，表示憤怒，條女仲夠膽厚顏無恥咁對住巨基講「Angry？」

除咗哥基外，呢度仲有好多不同嘅小動物，例如龍貓、唔知乜鼠等等。另外有間房都好受歡迎，就係丁滿

不過我哋都無乜興趣

仲有隻好靚嘅貓仔

坐得好定好乖！

基本上喺度係玩到幾個鐘～除咗遠少少之外都無乜唔好，同埋佢哋啲店員都睇得出係愛錫動物！

走嘅時候店內嘅哥基走晒出嚟歡送我哋 場面溫馨感人，雖然我覺得佢哋只係想襯我哋開門時逃出店外

題外話，其實入店前要除鞋，而我哋無留意佢有提供拖鞋，走嗰時對襪痴咗好多狗毛，各位去嘅話記得要著

下次book間好啲嘅

想問下知唔知5個人係咪一定要call grab car?taxi係咪唔夠位坐 聽日去曼谷 依加追下post先

收到wind 樓g兩個去三個返

應該要call㗎6人車

想問下地址係咩 驚去錯店

一個人去有咩住宿推介
酒店定係hostel好
5日5夜嘅話去埋芭堤雅會唔會好趕
唔好意思 第一次自已去 咁多問題

呢間

無

有6人taxi？定應該只係call到grab car? 因為未有泰國號碼所以未active到 利申未去過泰國咩都唔識

曼谷有冇邊間sky bar冇dress code hea住黎體驗

去咗Centara Grand酒店頂樓嘅Red Sky bar 短褲波鞋No problem

曼谷王子好勁

佢有個選項係6 seater car，你揀返啱就ok

聽晚半夜出發 緊張！

你兩個去一個返

爽呀！

哥基巴幾時又去曼谷

無咁快啦

Grab可唔可以一次過bk 2架when 用同一個電話no.

鴨記電話卡用得到嗎？ 準備去買
聽講好撚平

應該唔得 點解唔每人都down個Grab

唔該哂 ching 下星期去

嗰邊機場買都ok啦

想問吓個cooking class煮完有無野俾你拎走？
plan緊行程睇吓使咪攞住D野四圍走

會比一本細細的食譜比你拎走

買左了 $30
抵屌

邊檔？開心share
嚟緊9月去曼谷已好期待

間法國餐廳唔知係執定裝修
尋晚去見搬緊傢俬走

唔撚係啩，我食完無耐就執咁邪

ssp地鐵站鴨寮街出口 一出直望嗰間

多謝巴打

續Day 5

依依不捨離開Little zoo cafe，就去食一餐感覺比較地道嘅晚餐——Somsak poo ob蝦蟹粉絲煲

喺Bts Wongwian Yai站落車，喺Krung Thonburi 1 右轉行5-7分鐘，到Charoen Rat Soi 1 路口就會見到！

其實我本身都未聽過呢間嘢，都係女朋友嘅屋企人介紹！坐街邊食特別地道，亦都特別熱，仲有好多蚊滋喺你個頭度

而女友嘅屋企人都恰巧嚟咗曼谷，所以就一齊食！四條友嗌咗分別4個蝦、蟹煲，等佢上嘢都等咗一段時間

個煲有蟹或蝦、粉絲、葱、蒜、肥豬肉、同啲應該係秘製醬汁，我覺得蟹比蝦好食 不過食蟹真係好撚攰，咬到個口好攰，食食吓都係好懶咁啜啜啲肉就算

最後埋單想掏錢之制，女友的哥哥帥氣的說了聲「唔洗啦！」 太帥了了！

補充：google map間嘢的話會出咗另一間，所以想食就直接入地址比較好！

有冇爸絲分享下邊到兑換泰幣抵

我次次都係去到當日禁機
一禁就禁夠20000泰幣

想問下巴打係住左一日Avani riverside
之後其他日子住返市區？

無錯～只係住咗一晚 之後就出返Siam附近住

我都打算最後一晚入去住
順便去埋碼頭夜市（雖然去過覺得冇咩野買 同野食都好shit 又貴）但男友未去過
唔知果度入機場方唔方便呢

印象中我由機場直接搭去Avani好似用咗一小時左右，行Highway都無乜塞
比我揀都係會Grab去機場

唔少人話Super rich 嘅rate最好
撳機都好方便

樓主仲係bangkok
去唔去蛇尾玩

喺香港做緊奴隸

續Day5

食完粉絲煲，決定去JJ Green Market有目標地買嘢，係一間叫Rust嘅袋

周街截架的士過去，肯跟咪標收錢！想封佢做泰國良心

JJ Green 其實都唔細，不過一直朝住目標就好快到，一間好光猛白淨嘅鋪就係Rust！

有興趣可以去ig睇吓啲袋啱唔啱，有男裝女裝、布袋皮袋都有！

仲要幾抵

我買咗一個，女朋友買咗兩個

之後返到酒店見肚餓，落去酒店樓下嘅七仔，食齊晒所有味嘅飛碟，試吓杯(撈)麵

上演泰式炒麵王事件 比大家恥笑吓

Day5完～

Day 6 最後一日

好唔捨得呀，咁快就到最後一日！由於飛六點零，所以都仲有唔少時間！最後衝剌！

首先食完最後早餐，襯臨別前享用返酒店游泳池 因為換咗酒店後其實一次都未游過，無理由咁浪費呀

好好天氣好鬼曬，玩咗半粒鐘左右就走了

之後就行去四面佛拜拜～因為女友上年到四面佛許願靈驗，要去還還願！然後我都對四面佛許咗幾個願，希望實現到，下年又嚟泰國玩順便還願

之後再走返去商場買咗頂FR2嘅帽 不過唔po了驚被你哋認得出

續Day6

拜完四面佛，就返酒店拎返行李，之後就準備食最後一餐了

去咗食開到嚟香港嘅Nara

未話到驚為天人，不過質素的確ok 由於我屋企人都嚟咗曼谷玩，回程時間都差唔多，所以就決定一齊搭Grab Car去機場！

由於有三個喼，所以都擔心普通私家車擺唔晒，所以決定call架6seter car！

去到機場都係四百幾泰銖，一人都係廿幾蚊港幣

喺機場買吓手信，飲多一兩杯嘢都準備上機

其實呢六日天氣都好好，到走嗰一刻先落狗屎，莫非天都為我哋哭泣

後記：
其實今個旅程好多嘢都係我女朋友Plan，非常感謝佢不怕辛苦咁做咗咁多準備工作！想呢個遊記，一嚟係想記低我哋嘅旅程；二嚟係因為呢次旅行我真係去得非常開心，亦都好想將自己嘅喜悅分享比大家，當然包括行程！

若果大家喜歡呢個遊記，可以撳個正皮鼓勵吓！未知幾時有下個遊記，不過希望以後都可以紀錄返我哋嘅旅程，再同大家分享！

哥基屎忽多謝大家睇到呢到，遊記正式告一段落！祝大家去泰國去得開心啲！！

大家可以繼續喺度隨意發問及討論！！！

8月去曼谷依家已經好期待
我夜晚12點先到舊機場諗緊book唔book定車去酒店

book會方便啲 舊機場始終唔太方便
之前凌晨3點先落機都有book定 唔洗咁攰呀嘛

我上網睇多數都係book klook
巴打你之前book咩

其實klook嗰啲都okay㗎啦
我之前係直接whatsapp一個相熟嘅的士佬

差3個正皮到100

有無啲食生果既好地方推薦?

100正評了！多謝各位！功成身退！

我都係食酒店早餐嗰啲咋

20000泰幣大概港幣幾錢？
Atm禁？有冇話邊間銀行atm匯率好？

Chatuchak Market 隔離有個叫 Or tor kor 既街市
裡面有齊曼谷最靚既生果, 當然價錢都貴過出面

我係果度食左5舊水港紙榴槤, 同好多唔同生果, 仲pack 左箱芒果返香港

Nara的確一般
食開媽媽的家 蝦餅

你屋企人同你女友屋企人都咁岩去左曼谷？

Btw寫得好生動，正評左

在曼谷的第四天
柯左3晚

呢個價錢我覺得真係一般 不過一試無妨
你講嗰間無食過！Bookmark定有機會再去！

三pair人都係分開去 咁啱時間一樣就食餐飯咁

多謝你的支持 下次再去旅行都會出遊記！

In bkk too

你玻璃肚

第四晚 依然柯緊
嘔唔出..

1:4-4.2左右
咁你咪當最低匯率咁計
5000hkd:20000thb
Atm就間間差唔太多
反而睇邊間銀行個手續費平

記得喺嗰邊atm撳，會收150thb手續費

七日六夜 同女友去芭提雅加曼谷 有冇巴絲幫手諗下點plan行程

曼谷嗰part參考我

岩呀巴打
所以唔係拎20000既真係唔好禁機

JJ martket同Train Night Market Ratchada推薦去 好多野睇同埋真係好平 我同全男班去行都係咁話

巴打去緊了？

係 不過冇去特別搵邊間正餐廳食 多數街邊平民餐廳 好抵好地道

咁仲好 幾時返

jj同鐵路都會去
另外想問下水門市場去唔去好

我無行水門

T21嘅邊度啊？

Food court 夠做啦

我11月去完 1月又想再去

好似basement 同高層都有food court
第一次去Bangkok 住t21入面
睇咗官網directory咋

樓主出文未

第二次都去緊 仲爛緊尾

有冇巴絲試過曼谷玩真槍
想搵間平少少有冇推介

點解唔坐鐵?